[多圖多字] 一個人的快閃東京48小時

首先多謝大家呢一年都有支持我之前幾個遊記
分別係1月既東京、5月既四國同7月既峴港

而今次呢個遊記，資料性就比之前既少
原因在於呢次主要係分享下我呢兩日去睇紅葉、銀杏既圖
所以，如果期望呢次遊記係介紹甚麽絕世美食、必去景點，就可能令你失望啦
不過我都會為大家介紹兩間我超中意又十分出名既沾麵店！
而且當係一次圖片分享啦，雖然啲圖都影得一般

身為一位學生，想出國睇櫻花同紅葉其實真係好難
往往櫻花同紅葉就係出現係sem中後段，亦係大專生最忙時候
而我係知道曬所有Present Paper Assignment幾時交之後
好任性地係10月UO一次mega sale又買左張機票係15-16/11去東京睇紅葉

今次旅程主要都係睇紅葉同銀杏
滿足返我21年既夢想

唔好問我點解唔去京都
因爲UO無夜機去關西機場 又無夜機返香港
而我又搶唔到peach
所以近近地去東京 順便望下銀杏都好
事關東京其實銀杏係好出名架！

但其實總括黎講，我呢個旅程有開心又有失望
失望在於日本連續兩個颱風將本身11月中上旬見頃既景點，推前到11月頭
而本身11月中下旬見頃個啲又因爲颱風走左而回復正常
結果我就卡左係中間，有好多本身應該好靚既都無得睇

-------------------------------

我呢次2日快閃，姑且叫做快閃48小時啦
係14/11 夜晚6點半出發，抵達羽田機場係23:30左右
然後16/11夜晚8點15分返港

兩日内總共行左：
- 高尾山
- 甲州街道銀杏並木
- 國營昭和紀念公園
- 小金井公園
- 光が丘公園
- 明治神宮外苑
- 日比谷公園
- 六本木Tokyo Midtown燈飾

事不宜遲，準備開始！

lm

14/11

由於14號我仲要上堂，所以我買夜晚機去
落堂之後我就搭車去左青衣轉機鐵

其實呢次係我第一次搭機鐵.....
無辦法啦，鬼叫我係窮撚咩
但我今次又會忽然富貴搭機鐵既！？
其實係11號個日搶到klook 11蚊機鐵卷，先走去試下咋
我搭之前仲特登問下有錢fd係咪嘟完入去任你坐
超大鄉里......

然後瞬間去到機場再秒速Check好in
仲好有禮貌問可唔可以比前少少我，然後我就坐第7行
然後攞埋wifi蛋，再過去譚仔食飽飽
其實45蚊2餸+野飲都真係唔過分
就係T2個邊，岩曬我呢啲搭LCC

入左閘之後，我先去Relay呢間機場禁區入面買書同雜誌既鋪頭
用星星銀行某張信用卡換左一份報紙同一支水，幫我應付轉頭4個鐘既機程

然後就去到201閘口等登機
順便打埋個卡

呢個時候我不斷祈禱又念經
祈求唔好delay (預定抵達時間為23:15)
因爲我呢一晚會住上野
而羽田尾班列車係0010
萬一趕唔到，我就要捱價錢貴幾倍既巴士出秋葉原，再行去上野......

好在最後都無delay，如時出發！

BTW 其實我前前後後都搭左8 9次UO來回
都只係delay過一次1個鐘...都幾好運

上到機戴住個耳機睇片，其實好快就到東京
中途有空姐叫我幫忙做問卷
我都無所謂，反正我計埋呢次已經做過3次
後來問返係UO做既fd，先知一般都係會揀面慈心善既人做
無辦法......小弟就係如此的友善

另外其實搭UO622既朋友都會好擔心delay
因爲我都講過尾班列車0010就開出
如果大家唔好彩真係delay,有部分朋友其實都會選擇去平和島溫泉過晚夜
平和島溫泉其實同大家認識既大江戶溫泉都差唔多
都係無床提供，得d按摩梳化、可以攤下既梳化，另外又有d溫泉浸下
你可以選擇係UO上面買又得，直接係官網預訂都ok，價錢都差唔多

(From平和島溫泉官網 )

未去過日本 冇錢

21年

留明等睇 .....
我有次坐UO又係比問卷我做 ... 其實做完會唔會有D咩優惠比返我

你好彩，之後2日 17, 18都落雨

平和島真係好岩夜機 淩晨機 d人去

我14-17都去左東京！

等睇相

原來我已經返左黎咁耐

利申14晚號走

期待咗好耐，終於有post

行程好撚chur wor

幾歲計起

仲讀緊書
應該今年21歲

其實按地理位置，東京仲遠過京都 所以東京都唔算近近地啦

二日去到咁多地方 好勁

Lm

當然係0歲 哈哈

係好chur啊
兩日都7點出門

而且價錢又唔係貴

LM

準時23:20落機

然後我就一支箭跑去入境
我印象中應該係全機最快果個，Check passport個陣完全無人，係海關個度耐左
但我total用左15分鐘多d少少就完全入境手續
個個都噴噴稱

大家一出玻璃門其實就已經會見到指示牌指示你去搭車
國際線航廈真係好細
向前行就會係車站

而右手邊Information Centre，大家就可以買到Tokyo Subway Ticket啦
我唔多介紹呢個ticket啦，上網大把資料，我以前個blog都有講過

然後就去左搭東京單軌電車出去
如果你係禮拜六日同公衆假期抵達羽田，而又住係山手線
我十分推薦你地搭東京單軌電車，買一個500Yen pass包機場出市區+一程山手線

大概半個鐘就出到上野站
個陣超餓，所以求其行左入我最愛既松屋食返個牛肉飯先

10分鐘都唔洗就ko左
然後就過對面馬路既膠囊旅館Check-in

其實呢次係我第一次住膠囊
我一直都比較嚮往有自己私人空間
所以都係住airbnb多
而今次揀膠囊純粹係覺得自己好夜先出到市區，第日又早出去，費事住太靚
而我第二晚係會回歸我最愛既Airbnb

呢班機我都坐過去快閃東京

星期五 23:30 到羽田 星期一 06:25 翻香港

落機去左築地睇吞拿魚拍賣直落 第二日晏晝攰到想死

學生表示真係好想睇櫻花紅葉
下個sem一於學下樓主快閃幾日
有時間既話

成日都想試下快閃

巴打
入黎留個名聽朝起身睇

黎緊2月第一次去東京
岩岩睇晒你上次果篇東京
等住追埋你呢篇

留名

我都想試下快閃

其實快閃真係唔易
我個人認為本身要對個目的地有一定了解先會順暢
唔順暢的話就好難令個48小時充實
所以快閃某程度上唔適合新手(未去過目的地嘅人)

我自己就覺得既然都做得48小時呢個行動，
即係代表自己都唔怕chur
就更加應該令自己48小時之旅精彩d
鍾意做嘅事就盡量做到幾多得幾多
你想話當relax放假，可以等下次去5 6日先攤抖下都未遲

今次選擇左丹迪桑拿&膠囊酒店，網上評價都好高
個大堂都好架勢啊

然後就去望下我自己間膠囊
叫做乜都有，電視、枕頭、插頭、浴衣同毛巾
另外呢間膠囊有免費大浴場(自稱溫泉)、付費按摩、付費餐飲
算係印象都好好
眼見都好多洋人同黑鬼都係度住

換好浴衣就去浸下浴
在場有黑鬼，然後有啲日本人投下羡慕既目光haha

之後就去訓較
但周圍鼻寒聲好似交響樂，吹奏不停
我輾轉反側到4點先訓到

途中我見到有變態佬不斷裝人訓較
而且唔知係咪我眼花，見到個變態佬伸手摸我斜對面成熟型大哥哥既美臀同大肉腿
而且個變態佬都有裝我，我仲要無打底......
即刻夾緊雙腿，免被姦視

話説 仲有四個成人頻道可以免費睇
不過啲片既可欣賞指數....都頗爲低
有一兩套都ok既

竟然有艷遇

第二日小弟就正式出發去高尾山睇紅葉啦
高尾山係東京好出名睇紅葉勝地，交通費又唔貴
而且可以當行下山

大家可以去到新宿站轉成京王線去到高尾山口站
而且如果你打算去完高尾山就返新宿
以下呢個Pass係必買！

1380Yen包來回新宿+高尾山纜車來回
如果平時新宿--高尾山單程381Yen，然後纜車來回930Yen
所以如果你散搭車來回都要1692Yen 〉 1380Yen
所以大家識揀啦

不過其實都仲有好多組合
但就一定要京王線來回，A站上車，回程就一定都要返去A站，唔可以中途落車
我行完高尾山仲有其他行程，所以就無買到
下面呢條Link有曬教學同唔同組合既價格
大家記得要望一望

我搭8點03分個班特急列車出發
但真係好多人
本身想影比大家望下，但個個都逼緊入去架車
所以我都好似師奶上身死命逼入去，仲比我搵到位

搭到去總站高尾山口站落車
大概需時1個鐘頭左右啦
所以大家要補眠就趁呢個時候
我就當然訓到劏豬咁

一開眼就見到已經到站
望下後面個堆紅葉 OMG!

高尾山口站成個design都好靚

而且一出就會見到株銀杏樹係塊指示牌後面映襯住
大家出發前都望下點行同點落山啦

然後就轉右手邊條小路行上去就會見到纜車站啦

途中會見到幾株生滿紅葉既樹
其實都好靚啊

人生第一次見到紅葉 超興奮
所以浪費左10分鐘係呢度
但我一定要同大家講 欠祈唔好嘥時間係呢度！！！
轉頭同大家講原因

加速

都好靚

係！！
全力加速中

好靚呀紅葉
學生時間真係自由好多，話出發就出發
宜家番工要早勁多拎假

留明睇沾麵

lmlm

一路行去高尾山纜車站

係纜車站前面已經係高尾山第一個紅葉觀賞勝地！
係紅葉啊！仲靚過頭先個啲

然後我就周圍左影右影
影都唔捨得行

正當我仲想影多陣
就見到點解條隊咁多人！？
明明頭先都無人......

所以我都即刻去買飛
930Yen來回

其實除左有纜車之外，仲有另一種上山方法
就係登山吊椅啦
不過根據圖片，係無安全帶......
由於小弟畏高，所以都係唔敢搭登山吊椅
老老實實去排隊搭纜車算

上山過程中都會見到好靚既景色
有紅葉、綠葉等，再配合陽光照射，閃閃生煇

而且條鐵路都好斜
所以大家一定要捉緊扶手先好
而且一定要霸最前既站位！

落左纜車之後就慢慢行上山頂
因爲山頂紅葉係高尾山最大賣點
沿途都係行平路通樓梯，所以都唔知當唔當自己係行緊山
基本上所有人都係行1號路上山
我由纜車站行到上山頂大概1個鐘多少少

上山頂途中其實已經會見到好多紅葉

而且都會有好多賣燒丸子既鋪頭

巴打唔係買咗pass包纜車咩，點解仲要買纜車飛既

佢係前面講左之後有其他行程個pass唔岩用，無買到
個pass係咪可以纜車同吊車，去同回程都任揀黎坐

哈哈 唔該曬幫我解答！

個pass係包來回各一次纜車/吊車，來回都必須係同一樣
我未仔細睇個陣本身都打算上去就吊車，落去就纜車
但後來發現一定要來回都同一種方法

我都諗住下星期六去高尾山睇紅葉

行到淨心門就係高尾山第二個紅葉觀賞勝地
個度又係超多紅葉

而且又有個祈願鐘比善眾敲下
大家記得先添香油錢，然後就左右各敲一下
最好有人幫你將前後左右既紅葉一次過影埋相就perfect

我行行下都有少少餓
買左一串燒丸子食 350Yen

丸子係好大粒，用糯米加芝麻搓成
再擺係炭火隔離烤熟
最後凃上紅味噌醬
但我個人就唔太中意個皮有d焦，似乎硬左少少
而且我都係中意食甜食丸子

有時唔一定全紅先靚
見到半紅半綠其實都好特別
望住半紅半綠就會不自然地有種期盼

一路行一路都有紅葉包圍自己
對於一個以前從未見過紅葉既人係好幸福

而且大家可以一路觀賞紅葉，順便參拜係寺廟

難得有一小段真係似行山

不過其實我介紹既兩間沾麵都係比較出名
不過我都真係好中意 當係分享感想

無啦 我禮拜五已經番到香港啦

終於上到山頂

好多紅葉 而且好紅好靚

逗留左半個鐘頭就慢慢落山

其實本身想行4號路落山，因爲4號路途中會有條吊橋
但14號落過雨，引致個地比較濕，比較泥濘
而小弟呢個旅程著既鞋係好淺色，所以......都係放棄啦

搭纜車落山同樣霸個最前位
望住一落個段其實都真係好斜
如果係過山車都應該會好刺激

我大概係11:50落山，要趕12:16既巴士
所以你明點解我無買果個來回Pass啦

落到山，見到人流仲恐怖
所以大家一定要上午黎呢度啊

見仲有少少時間就周圍行下
見到有個攞住大碌炮既老男人隻身行去青葉橋
我又跟住去

原來係橋上影都好靚

我都去過高尾山
但唔係紅葉季節

唔怪得樓主相咁多人，高尾山環境好舒服
山頂可以望到富士山

去開東京 高尾山算近郊好地方

紅葉真係好靚，但係咪未轉哂色，有啲都綠，定係咁既呢

唔係所有葉都會變紅架

好靚 都算幾紅啦
自己覺得有紅黃綠有層次咁樣仲靚

我都覺得有層次好正

我就大概逗留左2個半鐘多d
而一般人都係會逗留到1230左右
當然都要視乎大家腳程如何啦

話説，點解我要搭巴士唔搭鐵路？
因爲細心既朋友應該會留意到我會去甲州街道銀杏並木
呢條甲州街道係超級犀利、兩旁街道佈滿銀杏樹
而且距離高尾山口站都係10-15分鐘巴士車程
巴士站就係鐵路站同鳥居之間

高尾山口巴士綫其實好少
可以去到甲州街道既都係得兩架
比埋個時間表大家，可以見到超級疏

由高尾警察署至到並木町都係最多銀杏樹既路段
大家可以依照以及想行幾多既程度自己選擇係咩站落車
而我就係淺川新地落車，沿甲州街道行去西八王子站

但其實呢個地方係第一個令我失望既地方
因爲以往10號左右係最盛開
後來兩個颱風就令到呢條街d銀杏樹提早綻放
我都係當碰運氣咋

一如既往，樓主既遊記資訊性好強

我就係怕今次資訊性低
所以一開波都戴定頭盔話自己今次係分享haha

貼埋link同行車時間表喎 好有心囉
不過我以為四國啲巴士疏姐，連東京咁大城市到有啲地方咁疏
所以我好怕巴日本啲巴士

無辦法啦 呢個高尾山本身算近郊
而且隔離已經有個鐵路站
實在無太大需要係個度安排巴士

所以都係要plan好d
如果你第一次去東京可以去多d鐵路去到既地方會好d

來緊呢次我都係去啲大路既地方 加一日遊箱根，因為想睇下富士山同雪
再研究下你之前個東京plan啲鐵路pass，應該唔難

到時我地一個東一個中
各自征服日本

推

征服日本囡囡

高尾山有好多上山路線..鐘意行山睇景建議唔好坐纜車同吊車

之前試過快閃48個鐘，去長野同群馬
但好爽，番唔到轉頭

嘩 呢d地方都快閃

如果留左名既
不如都比個正皮我 當係支持下我啦
等我係11月尾呢段最忙時期都抽到時間同大家分享

而我最擔心既畫面出現了
就係銀杏已經頃落唔少，甚至有幾株係光禿禿

我承認當時係好失望
不過the road must go on！
行下行下其實都覺得好靚
起碼全條街都叫做金黃色
而且大部分銀杏樹都仲有好多銀杏係樹上

而且大家行去西八王子站途中應該會經過兩條天橋
大家記得下年去到一定要上天橋影曬條街
個個都係個度打卡架！

一路行下又一路影下
時間都好快過

如果大家下年11月中上旬都去東京
就記得去完高尾山順便行埋呢度啦
一定會好靚架
我夠膽以我人格擔保！

大概半個鐘就已經行到西八王子站
再轉JR去到立川站
去我本身最期待既景點......

正評

有冇美食圖睇下咁

未啊
用緊順序法

重味食lunch咩

哈哈 已經打緊篇lunch
但唔好expect太多，因爲我餐lunch係頹食

巴打用咩上網卡？

十二月頭仲有無紅葉睇

我今次用wifi蛋
但平時都係鴨記買docomo電話卡

真係比較難啦
會比較少
神奈川同東京市中心機會大d

Thankyou

好似鎌倉 橫濱都係11月尾見頃
去碰下運氣

好欣賞你 希望多啲好似咁嘅快閃post

其實本身都有諗過拍埋video blog
但都係操作唔到咁多野 所以都係打消呢個念頭

咁樣都幾好呀 清晰又易明

皮已正

去到立川大概係一點半
所以我都即刻去醫下個肚

有時一個地方去得太多，都唔會成日話想要特登去某d鋪頭食
好似我今日Lunch就求其入左一間平民化既家庭餐廳Ｓガスト就算

Ｓガスト其實真係好適合窮遊人士幫襯
大部分餐都係400-600Yen
好似我叫既漢堡扒+香腸+炸雞肉薯餅餐，有埋一碗白飯同味噌湯，都只不過係500Yen
另外白飯轉大盛(即係加大)都係加50Yen咋

味道唔差，絕對好過你係大家樂、大快活食野
而且塊漢堡扒絕對有分量
唔係M記個種厚度
所以我推薦呢間比各位窮遊人士，唔洗下下都食松屋、吉野家

我都明白有時有人會認爲：去旅行wo，食埋曬呢d普通野
但站係我角度上，我可以去到東京做到自己目標既事已經係一種享受
而且去食下當地人先會去既鋪頭，當自己係當地人其實都係好好既體驗
不過我都理解仍然係有好多人會特登去d咩假期介紹過、Tabelog好高分既鋪頭，
因爲我都曾經係，而加偶然都會係

體驗當地人文化係旅行其中一個意義

我都係 因為近排去親都係郊區 所以食既都好平民餐廳 通常都係家庭式 有次食食下個老闆阿婆聊我傾計 我用有限日文講左兩句 成件事係去餐廳比較難見到

你就好啦
我唔識日文
之前係四國成日遇到當地人同我講野 我都比唔到反應

最後果句 “本身” 2個字。。。即係

邊一句啊

岩岩到東京留名

食完就慢慢行去目的地 – 國營昭和紀念公園

本身呢個景點係我最最最最最期待既景點
因爲上網見到會有超多銀杏

如果你係立川口入
經過完一塊大草坪之後
就會見到入口

如果係呢塊草坪上野餐一定好寫意

比完入場費410Yen之後，一入去就會見到一大堆銀杏
呢個area就係最受歡迎打卡之地
但同樣地颱風搞到銀杏已經頃落唔少，甚至有幾株已經係光禿禿
我其實係超級失望

如果遲少少見頃，我想象到一定好犀利好壯觀
而且又少少陽光照射更加金碧輝煌，閃爍不已
比大家望下 真係好靚

而由噴水池個邊影返去出口其實都好靚

比大家近睇下銀杏啦

“本身最期待的景點”果句 sor. 寫得1999

係啊
我出發前真係好期待去國營昭和紀念公園
妄想可以見到好靚既銀杏大道

睇完呢度千祈唔好離開公園啊！
因爲昭和公園係好大好大，而且好多花花草草睇
當然都有紅葉睇啦

我就好悠閒周圍行下散步
周圍環境都好舒服啊

見到紅葉又影下相
尤其圍繞湖邊既範圍最多紅葉
而且係最靚

好似紅葉銀杏季、櫻花季真係超級推薦大家黎呢度
就算係平時，如果中意花花草草 或者同兩老黎的話都十分推介
大概你預行下又坐下 遊覽時間2-3小時左右啦

要去國營昭和紀念公園，基本上都係JR最方便
如果係直接去公園就可以搭JR去到西立川站，一上天橋就到
但如果想食個早/午餐先去就可以好似我去立川，然後行7-10分鐘去到公園

留名，同樓主一樣好鍾意去東京d 市區公園&近郊
11月頭岩岩去完仲好懷念，應該下年3-4 會再去睇櫻花

就算日本既普通野已經好食過香港.............................
不過係菜比較少，次次去都要飲蔬菜汁補一補

有Hehe成份

皮已正
between gay

就去東京30小時
都係 UO622
回程 UO625

留明

我都係差唔多時間去左5日
都有去高尾山回程瀨左野

帶埋我走

係 好少菜
日日食生果
勁便秘

多謝曬！
我無份hehe
唔好ff我

又係唔洗瞓

下 搞乜？

好多負皮
有冇咩建議比我改善下
想睇下可以點寫得好d
相就真係初入門仲摸索緊

都幾靚呀啲銀杏

昭和公園你唔去個日式庭園？
我今年都快閃左6,7 次日本，啱啱返到香港

有負皮洗乜怕，年中唔少好既遊記都大把負皮

又飛

Yeah 自己鍾意點寫就點寫，好多人冇留言但有睇

雪榚巴

我係有打算係公園再逗留耐d
但隻腳真係頂唔順

我都好想間中就去下快閃

我次次去都係租單車踩

好心動
我都想快閃東京

呢一日其實我已經體力好透支
上一晚係膠囊訓得兩個鐘，對腳痛死
所以我行到4點幾就返左新宿
去今晚住既Airbnb Check-in

講到Airbnb 又係時候賣下廣告
如果想要invitation link嘅朋友
可以click以下其中一條link

就可以為你第一趟滿$550嘅旅程另外減$250
真心抵到爛

比大家望下個Airbnb住宿
位於東新宿站5分鐘内路程
麻雀雖小，五臟俱全
而且係紅葉季都只不過係370蚊咋

上去之前係便利店買左個成日都會係日本超市買既雞蛋布丁
呢隻一般都係超市/便利店最cheap個款
不過好似大阪玉出、業務超市呢d就有更平選擇啦

休息左1個鐘就覺得餓啦
然後就搭地下鐵去到新宿食一間我好中意既著名沾麵店--風雲児
相信好多人都有聼過呢間沾麵店，因爲真係好出名
我次次去東京都幾乎會食一次
如果食過既然朋友唔知又鍾唔鍾意呢間呢?

我大概6點左右到鋪頭
好在門口無人排隊，係鋪頭入面排緊

(而家望返先發現out fo左)

風雲児排隊方式係先入店入面條走廊排隊
走廊滿曬就排門口外，門口都排滿就排埋去公園
如果你係排門外，就要等店員指示先可以入店入面繼續排
另外當你排到隔離係賣票機就可以順便買埋飛

大家記得Dipping noodle先係沾麵啊
而800同1000Yen分別在於1000Yen果款會多d肉同竹筍，又會多一隻蛋
所以我買既係後者
而另外Ramen大家都知係拉麵啦，不過在場就比較少人食啦

當你排到隊頭個陣就會有店員收定你張飛
然後又會問你麵要大定中
所以除非係大胃王啦，否則正常成年男人要大都已經夠

個airbnb望落柒過我大學住個間hall

有得住hall 好葡萄

無辦法啦 紅葉季周圍都好貴
尤其我又想住市區 閑閑地都5 6百啊

你點同店員讀要大定中？英文？

市區都好多舊少少但靚過bnb嘅酒店有3/400一晚
無budget揀新宿就係最搵自己笨
上野、赤坂、東京站附近細站都會平過佢 但都好方便
另外你平日去 都已經好過週末
用埋早割30 早割60個啲 隨時$250-$300/晚都做到

個女店員識英文haha
見我一頭霧水就即刻用英文問

我當時都check過好多 上野個邊膠囊15-16/11其實都已經要2舊幾
加上其實我都好遲先book野

而且.....其實我係用airbnb d旅行基金比錢
所以我個一晚其實唔洗錢

oh 咁你加油賣廣告

唔怪得成日推airbnb, 有同價3/4星酒店唔住...層壓式推銷

如果酒店真係咁平
我第一晚就唔需要住膠囊 等自己辛苦啦
當上野個邊膠囊15-16/11都已經要2舊幾，你自己諗下酒店價錢會係點
而家講緊紅葉季 唔係講緊1月中 10月中

咁講一個人去，住bnb可能會平少少嘅
搵多個人share房，就一定3/4星酒店
以前旺季去兩個人一定搵到近地鐵站大約$500/房

唉 其實我本意都係希望大家唔好好似我當年乜都唔識，唔知有呢d link，白白比多左260 (師奶心態)

如果兩個人去，酒店就好好多啦
起碼大家都會認同、滿意，而且APA 東橫inn呢d都唔貴
我同fd去日本就通常會酒店，始終怕airbnb貨不對板，酒店點都有保證

等左半個鐘就坐到，翻枱速度都ok快
一坐低就好快將麵呈上

風雲児湯底係屬於重口味，接近無敵家，重過六厘舍
係用豚骨、醬油同柴魚熬成，並加上魚介粉
所以你可以試到有好濃豚骨醬油味之餘，又有柴魚鮮味

另外，麵體上都係做得十分出色。
麵係用上沾麵必備既太麵，因爲太麵比起細麵更加可以掛起d湯係麵度
另外，店家煮好麵即刻會過冷河，所以麵條非常有咬口又彈牙
而且頭先講掛湯，其實係麵點完汁之後會keep到幾多汁，即係夠唔夠濃。
掛湯能力高 = 麵體大致成功
而你可以見到我夾起完麵，影埋相都仲keep到好多湯係麵度

而叉燒就正常，肥瘦分明又夠淋
但都係無敵家正d

不過蛋就失望左，今次個蛋就熟左少少啦

最後加埋鐵壺裝既高湯落本身湯底度
正！

食到一乾二淨

風雲児一直係我會encore既店鋪，六厘舍都係
所以大家不妨試下
盡量6點半前黎到排隊應該都好快

可以免費住Airbnb同比350蚊住酒店
我自己就選擇左前者

或者我未講到
我第二日係7點幾就出門口
去小金井個邊
所以我必須衡量價錢、方便度同價值

無 你自己免費咁當然好
係想提醒睇呢個遊記啲人 唔好一味以為bnb特別平
有時酒店都差唔多價

仲有 bnb個referral 同朋友互刷最好

嘩屌
行程chur到
你叫我聽朝出門口跟樓主個行程 都唔知得唔得

係呀 大家記得要格價啦

我同成班fd刷到個個都有Airbnb ac

其實我個plan係好chur又早起
所以你要調整下呀

我係板橋出發 唔洗趕入機場 應該都還可以
但真係好chur

我覺得你可以唔去甲州街道
因為11月中下旬已經無野睇

後面係咪啲人等緊，咁多既

Airbnb點樣免費 唔係要用夠一個額先比用現金卷咩

新用戶個260蚊coupon要張單過550蚊先用到
但從之後所儲到嘅可以儲埋一次過用

係呀 但翻枱翻得好快
我等左半個鐘咋

你搞錯左
係互通架
我上係吊車落去纜車
張飛寫明可以咁做

唔影埋富士山八景?

一條友揀左3號路線落山，本身唔知咁危險，啲台灣人講到好易但無相
果時重要係3點鐘要趕太陽落山

個日個天氣麻麻 睇唔到遠景
d相我都係較高左個曝光度先鮮色左

3號線望地圖好似好長
3點落山 最後5點先落到山？

上次我去高尾係坐吊車上 , 登頂後行4號線落山 , 4號線真係似行山 , 沿途行叢林山路地面凹凸不平 , 中間行過條吊橋好有feel

我上網見到d人行都好似好正
早知唔理對鞋照行

夜晚小弟仲有一個行程
就係去六本木Tokyo Midtown個MIDTOWN CHRISTMAS燈飾活動
每年Tokyo Midtown都係最早舉辦燈飾
而我走之前都只得呢度有燈飾睇下

沿途都好多男女拍住拖黎
燈飾的話當望下娛樂下啦
比少少圖同片你地啦

其實仲影左好多相
但發覺好多都out fo或者手震左

望完燈飾都番新宿行下藥妝店，幫老母買少少野
然後就返去休息啦
今日真係好辛苦
仲要Pack好曬個背囊
聼朝7半出發！

來回機上都應該訓夠

我係個種係搭任何交通工具都訓唔到既人

呢一日第一個景點要去既就係位於小金井市既小金井公園
呢個公園名氣對於遊客黎講都算頗爲低
相信好多遊客都唔會知呢個公園

但相反地，呢度對於當地人係超級熱門既賞櫻之地
每到4月，小金井公園就會人頭湧湧
而相對紅葉就較少人會到，因爲被附近既昭和紀念公園同井の頭恩賜公園搶曬風頭

而我前往小金井公園最主要原因係因爲11月中東京都内實在唔多公園有紅葉
而小金井公園今年見頃時期係11月中下旬
諗住都有幾塊望下
加上個度好少遊客，我相信會好舒服

要前往小金井公園有幾個方法 :

-->乘搭西武去到花小金井駅再步行約20分鐘

-->乘搭西武去到花小金井駅再轉乘巴士[武15/21/13]前往
- 巴士費用為200Yen
- 比埋時間表你地Check,見到[武藏小金井駅行]係最尾就Click啦
- 我已經幫大家set好左係花小金井駅出發，只要你地望返[武12/15/21/13]
- 再望望任何有[小金井公園]呢五個字既站就可以落車

-->乘搭JR去到東小金井/武藏小金井再步行約20分鐘

-->乘搭JR去到東小金井/武藏小金井再轉乘巴士Coco巴士
- Coco巴士係小金井市自己設立，由上車到落車都係100Yen，所以我更加推薦
呢款
- 車程7/15分鐘，睇你邊個站上車，每20分鐘一班
- 武蔵小金井駅：00 / 20 / 40
- 東小金井駅：09 / 29 / 49
- 小金井公園：14 / 34 / 54

而我就選擇係東小金井駅轉乘Coco bus

但人算不如天算
結果JR delay, 本身應該09:04到達東小金井駅
最後變左09:10，所以我miss左班巴士啦

如果大家係搭Coco bus
記得係東小金井駅北口出，巴士站係正吉野家隔離
寫住個6字就係啦

如果大家係武蔵小金井駅落車
就要去到北口一出過對面會見到驚安之殿堂
門口就係個巴士站

記得個巴士係紫紫地色，細細架

樓主啲資料好清晰
黎緊一月都會快閃東京48小時

留意到巴打去好多公園

快閃正呀喂
而且1月旅客唔算多

係呀
我呢次真係純粹睇紅葉銀杏
加上我本身鍾意睇下景色

我一月尾都有2次快閃東京
完全未諗過做D咩

去得咁密
諗下之前有啲咩未做囉

無咩特別野做呀, 尤其一月
如果係去都可能係食下野HEA下, 又或者唔去算

1月又真係悶d
不過我短期内都未必會再去東京
仲有好多地方想去但未去

巴打有無tg可以加
第一次去日本獨遊 有d問題想問

有呀

因為返工唔想請假既話, 只有星期五放工凌晨飛羽田, 星期日晚機/凌晨機返香港
所以次次都係得東京

我覺得去得東京都羽田最好 成田出關人多慢到喊 過關最少成粒鐘

我人品好
成田幾次都係半個鐘就搞掂

不過羽田真係無敵
又快又近又有野行有野食

其實話去就去，唔洗諗都幾好，咁先係生活態度

樓主請教下, 下年3月東京 會唔會有咩植物係盛放緊,可以去睇?

未去過日本, 仲未搞得明D交通, 會住新宿, 旨在玩玩食食睇下風景

補充係3月13~17號去 櫻花應該未開

要有錢先有生活態度

成田出市區遠, 車費又貴
有得揀一定揀羽田

交通嗰度的確要花啲時間去了解
最主要要知道東京有好多間唔同嘅鐵路公司
如果喺市內移動基本上就主要係jr metro 都營呢三間

三月的話其實好多植物睇好似杜鵑花 玫瑰 油菜花
不過相信係好多人心目中都覺得唔夠特別

出市區成千2yen都要成個鐘
Skyliner 45分鐘要2千幾yen真係搭唔起

我每次快閃都係凌晨機羽田落
4點幾落機, 通常都搭到5點半既京急, 出到池袋都係6點半, 666yen only

星期五六日搭單軌轉山手 500yen咋

原來星期五六日有得平
咁下次可以考慮下, 不過唔鍾意係濱松町轉車

我3月尾-4月頭會係tokyo
到時除左櫻花仲有冇玫瑰,杜鵑呢d 花睇
如果有既話應該去邊
btw 多得樓主先知有昭和公園

3 4 5月其實係各種顔色鮮豔花既盛放期
所以好多花都有

至於去邊睇花
其實真係有好多地方可以睇
你可以google下真係太多公園 不能盡錄
不過呢 我就建議你可以去規模大少少既 可以睇多d款式
留多d時間去其他景點
東京都就好似昭和公園、新宿御苑、上野恩賜公園都好方便又大

如果想去遠d，好多人都會去國營常陸海濱公園，我地平時會叫日立海濱公園
呢個公園就真係乜都有
不過就交通費貴，搭車時間長
一般都會搭配其他近郊買JR Pass

如果無500yen 我都係會搭京急，平少少
不過遇上500yen就會去濱松町 轉山手、大江戶綫都得
對我呢d成日住新宿、上野既最方便

我次次都住池袋
指定動作出到去後落下面lawson買早餐之後拍卡搭京急

點解次次都池袋？來緊1月東京應該住新宿，但未book酒店

好，偏離左主題
講到我miss左巴士，所以我覺得行路過去
其實都係行直路，好易行，係時間長姐
就快去到公園就會開始見到越來越多樹木

20分鐘過後就見到小金井公園啦

人都真係超級少
我諗係度野餐應該仲好過國營昭和紀念公園

雖然呢度紅葉又唔多，銀杏又幾乎無
但真係好舒服，令人好寫意
係度我都不禁放慢腳步，坐係地下望下四周自然既環境

然後就比我見到我覺得呢個旅程最靚既紅葉
就係呢一株啦

呢種紅好艷麗，深淺度好適中
望上去真係好舒服
而且呢一日好好天
陽光照射落去，令到熾熱既紅色更加璀璨奪目

咁岩撞正有小學有活動，黎執樹葉
D日本小學生好cute, 又主動
見我自拍緊又走黎攝鏡
見我舉起相機又主動Yeah

老實講，我16/11呢一日係小金井公園淨係見到一株有紅葉既樹
但就係我最難忘既地方
紅葉既閃爍、恬靜而安逸既環境都令我好想坐係度聼下歌、睇下書

另外，其實呢個公園都好大
仲有好多野睇，例如有古舊火車啦
不過因爲小弟唔記得幫相機叉電，所以d電量所淨無幾
唔夠膽再影，又好on9唔記得可以用電話...

池袋相較新宿又平少少
而且其實都好方便，好多條鐵路綫

唔鍾意住新宿
池袋平d又多野食，夜晚又有round one夾公仔，同埋我池袋打開機間機鋪開到2730

嚟緊下個月頭都去東京7日
為左睇燈飾同探朋友
但有一日諗唔到去邊
去鎌倉定輕井澤好？
除左呢兩個地方 仲有冇推介

橫濱都係一個好好既選擇

如果輕井澤車錢就好貴

第一百個正評
我都想試下快閃

多謝支持！
心動不如行動啦
不過我都明要行動其實都好難

下星期飛東京 咩都未plan
好彩睇到巴打呢個post
唔知昭和公園仲有冇銀杏紅葉睇呢

紅葉就有
銀杏下禮拜應該都無曬啦

你要去神宮外苑個邊睇銀杏啦

樓主味食早餐喎

早餐今次無提啦
因爲好沖忙係便利店買三文治就算

兩個都係係7-11買
第二幅果個好正
有蛋有滷肉d fd

竟然 但我想食新宿間蟹道樂lunch set ,來回箱根果程係新宿我諗會方便啲掛
2730即係開到零晨3點半
不過你咁講我都留意下池啲酒店先[

落出雪未

其實我未去過東京真係唔識，只係睇過下啲野食推介同玩都係新宿附近

果然係好chur 睇落好好味

東京應該好少地方有雪落啦

未啊 東京基本上都要一月中下旬先有機會落雪

真係好正！

可惜時間唔等人
又係時候講byebye
我打算搭10:34個班巴士出番去

我係小金井公園入口對面見到有個巴士站
即係下圖最左手邊個車站牌

我行到過去個陣望下個牌覺得同係東小金井見到既唔一樣
覺得好奇怪，所以沿大馬路行左少少
但都唔覺有coco bus個牌
所以我行返轉頭去番本身個車站，然後再開返個網睇下

點知我一check完電話，擰轉頭一望
原來個站係我身後邊條橋對面
而且仲要望住架coco bus走

大家要搭呢架車記得要過埋呢條橋先會見到
唔好好似我咁On9

我唯有等54分個班巴士啦
架巴士比我想象中搭得耐
搭左我10-15分鐘

然後跟住落黎
我要用非常之長既篇幅去介紹一間沾麵
所以需要少少時間去打文

然後我就即刻走去搭JR返新宿食Lunch

呢一日Lunch我就選擇左新宿另一間同樣好出名既沾麵--五ノ神製作所

之前已經聽聞過五ノ神製作所每到12-2pm同6-8pm都排曬長龍
而且遊客比起風雲児、無敵家少好多，多數都係當地人
但係Tabelog都係有3.62分架
主打係蝦湯沾麵

JR站行去大概5分鐘多d
而新宿三丁目行去就記得係E7/8出啦，大概都係行幾分鐘就到
一到步首先第一件事要係門口排隊
然後排到咁上下就會有職員示意叫邊幾個可以輪流去買飛
如果當中有你既，等前面果個返到條隊你就可以入去買飛，然後再出返黎原先個位繼續排
所以無叫你就唔好去買飛啊，千祈唔好好似我咁柒啊
我出發前見到有個台灣blog話先去買飛，之後再排隊
我一到步就走入去買飛，結果比個美女店員請我出去
柒到喊

好在我12點到人都唔算多
大概得十幾個人排我前面
不過呢度翻枱速度就無風雲児快
接近既人流，但我就等左45分鐘
因爲一早收左飛，所以一坐低等1-2分鐘就有得食

店家提供左紙圍裙同濕紙巾
有需要你地可以去買飛個部機隔離攞
另外要水的話，第一次都係要自己去部機隔離攞杯
但再斟就可以斟枱面上個壺水

講到呢度居然唔記得比大家望下部販賣機

第一橫行淺橙色既係原味蝦湯沾麵
第二橫行偏紅色既係味噌蝦湯沾麵
第四橫行橙色既係番茄蝦湯沾麵，亦都係最受歡迎既

每一款蝦湯沾麵都有4個選擇
我由左手邊開始解讀：
正常 / 加蛋 / 加多d肉 / 加蛋又加肉

我就要左番茄蝦湯沾麵加蛋又加肉 1180Yen
其實都唔平......
但我必須同大家講係物超所值！

大家望下個沾麵，分量十分之多
因爲店家既並盛係520g, 比起坊間270g多左250g
所以女士門會比較吃力，點算好？
店家好細心，如果女士覺得並盛太多就可以要小盛340g
而且會額外送你野，比你自選要蛋要菜定多d肉

呢間我認爲比較fusion
因爲太麵上會有一pat綠色醬
好野黎架！係平時意大利粉個d青醬
比你撈埋d麵食
另外又有塊法包比你點汁食

不過以上呢兩樣在我而言都只不過係小點綴
因爲真正令我驚喜係個湯

個湯雖然有少少番茄酸甜味，而且仲真係有幾粒車厘茄
但絲毫無蓋過蝦既鮮甜味，甚至比起平時蝦湯仲要厲害
番茄酸甜味同蝦味互相映襯，而且超級夾
就算就咁都唔會覺得好重口味
不過油左少少

另外個湯入面有竹筍，切成三角形
夠爽口又入味

而入面除左有平時常見既叉燒之外
更加有兩舊雞，都好嫩滑
叉燒就正常，都係無敵家叉燒正d

蛋方面如果再流心d就好啦
不過就無乜味，你浸下個湯就會好正

最後係個麵，兩個字--彈牙
而且掛湯能力超高

食到最後就問店家要熱水
加落去個湯度直接飲
正！

呢間我係超級推介
因爲蝦湯沾麵本身已經唔常見，今次仲要係番茄蝦湯沾麵
個味道同平時風雲児、無敵家d重口味好唔同
但又比大勝軒個清淡口味更加吸引

如果要我排我心目中最愛
本身排第一既六厘舍.....sorry 你要讓位
而加我最愛係五ノ神製作所！
其次六厘舍 風雲児 無敵家都好中意
但唔中意無敵家要排1-2hrs

夜媽媽睇到介紹沾麵呢篇真係

仲想帶老母一次過去昭和公園睇哂紅葉銀杏
唔該哂巴打

想講下個公園真係好大好大
可以既話推介你地租單車踩, 好平唔知5, 6百YEN就有
我次次去都係踩單車玩, 佢每個景點都會有泊單車既地方
就咁行係會行到死

仲要我打左成千字關於呢個鋪頭

決定一月去試

唔該巴打
順便問埋係昭和公園就租到單車？

本身好撚鍾意食沾麵
一於就跟樓主去其中一個食

西利

係, 西立川入口, 一入去右手邊行一段路仔就有租單車既地方

沾麵對我黎講好膩 食幾啖就飽
會唔會有啲冇咁重口味既沾麵

冇咁重口味既可以去試大勝軒
不過幾乎沾麵都係重口味
因爲湯同麵係分開，無得好似拉麵等d麵浸落湯索味

極度推介蝦湯沾麵！

因爲另外風雲兒個豚骨醬油味其實同六里舍、無敵家都比較同類
所以有replacement

但無肥婆單車架
而且430就閉館

記得要著多兩件衫

幾時？
我都係下星期

五ノ神製作所真心正, 自己上年同今年都各去過一次, 兩次都要排四五十分鐘
不過上年去果陣排隊既人一個遊客都冇, 今年直頭我前面係香港人後面係泡菜人

沾麵真係好撚正
好鐘意沾麵呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

樓主幾日用左幾錢？

呢間都真係少遊客
但當地地人都已經夠多

我撇除住宿同機票
單純計呢兩日嘅開支用左1萬2千yen左右
我無乜特別洗錢
當然有啲地方仲可以再少

我都超級鍾意嗰種冷熱溫差口感
而且重口味嘅湯底我最愛

好似都唔平 用咗咩去方多？

Tokyo subway ticket 800 (你記得買)
其他交通費 1500
去成田 1000
羽田出上野 660
高尾山纜車 930
兩日早餐 600
午/晚餐 4600
公園 410
小食/水 1000

大概呢個數啦
大部分都係必要開支

正評
十二月頭去東京乜都未plan 多謝樓主介紹咁多景點
Btw 我成田落機 點出市區最平？
第一次去東京

850港紙用2日係好平，仲要計埋出入機場

12000真心好抵

去親東京都一定會搵d沾麵名店食

有幾種方法
1. 900Yen 巴士，我遲d會介紹，因為我今次係搭呢個巴士返成田

2. 京成電鐵
- Skyliner，終點京城上野站，45Mins但就要2千2Yen
- Access Express，終點京成上野站 或 接駁都營淺草線同京急線去羽田機場，55-60分鐘，12XXyen (我中意搭)
- 京成本線，70-75分鐘，都係出上野淺草個頭，1千yen多dd

3. JR
- NEX，可以直接坐去東京站 新宿 池袋 橫濱等大站，2千幾yen，買來回就total 4000，但如果去新宿池袋仲慢過access express轉山手線 有錢人/貪方便嘅玩意，去橫濱必坐，攞有效嘅JR Pass免費坐

- 普通Jr，唔介紹，唔洗考慮

如果你唔係好急出市區
可以考慮巴士 access express 同京成本線

其實仲有嘅
例如我係藥妝店買左野我無寫姐
Shopping呢d我就唔講啦 雖則都冇

我機票同住宿加埋都係幾百咋

我4月同兩老去會坐NEX,諗緊坐到大船去江之島，定坐到大宮去川越

正阿

樓主 可唔可以批下我 四國行程
5日PASS
高松 宿高松
瀨户內海單車 松山市 道後商街 宿:道後
祖谷 宿:高知
十萬四踏車加睇星 宿:十萬四
高知 宿:嗚門or德島
嗚門 德島 宿高松
金刀比羅宮+栗林公園 宿高松
高松 走

主要想留係道後 睇千與 + 浸溫泉

笑咗

27號飛東京 未plan好
有概念咋

樓主我成8:40 pm先成田落機
拖住老母，是咪搭skyliner比較好
住上野站附近

Same
住池袋
一個人去

我覺得skyliner或者access express都可以
時間都爭唔太遠 但價錢就爭好遠

仲有大把時間啦

d沾麵 見到都留口水
第一次去東京盲舂舂入去六厘居 自此就好鍾意沾麵

咁你盲舂舂得好值！

2日唔覺得曬錢咩

你有隨意門？

5日PASS 用D2-D6到
1高松 宿高松
2瀨户內海單車 松山市 道後商街 宿:道後
3祖谷 宿:高知
4十萬四踏車加睇星 宿:十萬四
5高知 宿:嗚門or德島
6嗚門 德島 宿高松
7金刀比羅宮+栗林公園 宿高松
8高松 走

會唔會唔順路

懶人唔想排 counter 買／買定 900yen 巴士飛可以揀 JR 東個條線，1000 上車比
我覺得 JR 東 d 車好似靚 d

當然可以啦

首先你瀨户內海單車行程如何？一路踩去松山市？

高知 宿:嗚門or德島 <---- stay德島啦，夜晚都叫有野食、有夜景睇

overall都ok既，每個地方都去少少
而且重點既嗚門 十萬四 金刀比 道後你都會去到

不過就真係每個城市都輕輕帶過
第一次去其實都ok既

作爲每個城市都涉獵少少既 都算順路
係記得交通方面一定要check好曬

另外單車一定要戴套 先上得JR

第四日有無考慮過夜晚趕番車出去高知住？
高知夜晚多野食

邊度順呀
一日內松山>祖谷>高知喎，你玩緊佢定點
第五日又係搭車搭到屎忽痛，不過呢日至少係實行到，第三日我真係唔知可以點實行

順架啦 因爲松山呢個地方無論從邊個地方去都好唔方便
如果要夾硬要去一日松山，其實離開松山個日去任何地方都好耐
倒不如去到祖谷停一停，當係停一停個火車之旅，又可以順便遊覽下
然後夜晚落高知直接可以晚餐同訓

醫完肚就繼續出發去尾二既公園啦

講起銀杏，大家可能都會諗起神宮外苑、昭和公園
但我要為大家介紹既呢個公園係11月中上旬先會受歡迎，平時名氣都頗低
係新宿出發半個鐘就到，而且係搭都營
所以都算係好近

呢個公園就係另一個我好期待既公園 – 光が丘公園
光が丘公園之所以出名，全靠每年11月中上旬綻放既銀杏
光が丘公園一般都係11月15號左右見頃，但無奈地今年都係受到颱風吹襲提早到11月10號
所以我都係抱住搏下既心態去

大家可以搭都營大江戶綫去到光が丘站係A3出口出
搭升降機上，然後一直行就得
如果係銀杏季，一出就已經會見到一排銀杏
不過已經掉落左好多
但附近係民居同商場，又別有一番風味

光が丘公園都有少少紅葉同楓葉睇
不過公園規模就比國營昭和、新宿御苑、上野恩賜公園呢d細好多啦
但好處係人流少好多

一行入公園無耐其實已經會見到銀杏大道
但可惜……已經掉落左好多
大部分都已經好光禿禿
都十分之失望
無諗過話11月10日見頃，但16號已經變光禿禿
最衰都係個天！

不過都有個別伶仃銀杏樹係燦爛既

另外都有少少紅葉、楓葉

雖然而加個樣咁，但我夠膽以人格擔保
呢度銀杏盛放期一定可以留得住你個心！
因爲呢度係好容易可以拍到少人/無人既銀杏大道
信我，雖然唔會得永生

呢張係我網上搵返黎
當初我就係比呢度吸引，一定要安排呢度

呢度遊覽時間大約一小時應該都夠

所以你當初放棄松山就係咁解

係啊
去得松山，無論落高知、返高松定係去德島都超級麻煩
不過我下次再去四國的話都會去松山

淨係單程都3個半鐘，未計大歩危搭車去祖谷同返轉頭，定係去睇一睇藤橋打完咭就走

10點幾去到
都夠去藤橋同大步危
而且見個位巴打都係主要想去最出名個d經典姐

搭返大江戶綫出青山一丁目
相信去過東京既朋友都應該估到我去邊
明治神宮外苑銀杏大道

呢個地方係市中心，而且成條街都係銀杏
所以每年都吸引超多本地人同旅客前來

以下有d相係用手機影，因爲相機無乜電

青山一丁目1號出口出
向前行3分鐘已經會見到好多人
然後伸長你條頸，see?

係金色......好靚啊
成條明治神宮外苑都係銀杏，車道定行人道都係
比大家望下行人道景況
人多，但金碧輝煌更厲害
所有人都好投入係呢一個環境當中

不過有幾節其中一邊都仲係綠色
我估我打blog既同時應該係最燦爛既時候

有好多人會行出馬路影
不過提提大家，係非常之危險
因爲呢條馬路其實都好多車經過
要行出馬路影記得等大道前後既紅綠燈都係紅色，又無車經過先好行出去

雖然呢d行爲好破壞人地規矩
但我留意到其實好多日本人一邊話Sugoi ne,一邊就行左出馬路影
而且d交通警都無阻止
我估應該都係呢段時間默許大家咁做

除左行出馬路中間影，想安全d其實可以行到大道最尾個紅綠燈
行人指示燈轉綠色個陣行到斑馬綫中間影
99%係斑馬綫度既人都係影呢個畫面

本身打算係度逗留45分鐘
但最後留左成個鐘有多......

咁要打咭真係夠既，但要玩就唔夠囉
早餐都唔食，6點起身check out狗衝搭3個半鐘車，去到大歩危搭巴士去藤橋打個咭行完條橋就走，唔食晏衝去搭巴士返大歩危坐船，跟住趕JR去高知，夜晚終於可以坐低食個正餐

時間上如果淨係去藤橋同大歩危坐船都夠
搭12:02分巴士上藤橋，食埋lunch玩到15:10先搭車落大歩危坐船
然後17:02就有巴士 / 或者自己行返去大歩危站搭17:52車落高知
兩個景點時間上都夠曬

加速當中
唔知今晚可唔可以完左個blog呢

因為日本太多好野食 隨時有驚喜

樓主有無食過一燈？ 十二月香港開 好想試

呢張d色好正

去四國hea玩會開心d

有啊！
塊肉真係無敵，感覺上似係用慢煮手法
湯底係魚介湯，屬於唔重口味
呢兩樣野我都覺得超出色

不過我個人中意太麵多過幼麵

但其實好多日本店去到香港我覺得都做得好一般
好似大勝軒，我覺得得日本7成水平

呢張我好快手click一下就影
怕比車車死

好好睇的快閃油雞

單車遊反而想試下尾道過橋去今治

如非持有PASS,不需考慮

持有pass就直接nex啦

多謝支持啊！！！！

單車遊好似好好玩
不過最麻煩係搭jr 要單車搬上搬落又要搵套包住

想問樓主機票幾錢呀
我都想好似樓主咁2日左右去睇下風景

如果日落會唔會更加靚 好神奇啲樹棵棵一樣高好整體，望相都覺得靚

我就係搭hk express嘅
來回連稅6百左右

附近借完再還

四國無新幹線
高松去其他3個縣搭jr至少一個鐘
搭車都無左好多時間同埋住宿要係咁轉

德島都叫近
松山同高知真係遠

時間係3點半，而我要搭5點20分既車入成田機場
所以我都出發去最後一個環節—日比谷公園
日比谷公園顧名思義位於日比谷站，非常近東京站同銀座
面積唔算好大
而且當時紅葉都未見頃
但仍然安排左呢個公園，點解？

因爲16-20/11係日比谷公園有個叫全国魚市場＆魚河岸まつり既活動
呢個活動其實係邀請全國漁業或者海鮮店一同聚首係日比谷公園開攤檔
售賣各區份出名既海鮮料理
呢個活動每年會舉辦一次，多數都係15-21/11呢六日裏面抽4日進行

轉眼就到日比谷公園
雖然處身係好多高樓大廈中間，但日比谷公園仍然有一種恬靜閑適之氣
環境怡人，令你感覺好似並非置身係石屎森林中

不過我重點都係上面提及過既活動

見到好多白色蓬就知全部都係攤檔
我保守估計大概有超過80檔
呢度遊客比較少，可能係因爲並無大肆宣傳，得日文網站
我都係好偶然既情況下先見到呢個活動
我行曬一個圈都聽唔到廣東話同普通話，反而都有幾個鬼佬

呢度超多野食
有刺身丼飯、魚子丼飯、燒生蠔、各地拉麵、各地湯品鍋類、烤肉串等等
選擇多到離曬譜
不過現場所見熟食居多，生野比較少
價錢都算公道，7-800Yen一碗唔算好多既拉麵或者一隻燒蠔，一碗丼飯就大概1500Yen

我有嚴重選擇困難症，完全唔知點算好
好在小弟當時唔太肚餓 (何想言之中午碗麵好犀利)
求其買左一碗鮟鱇魚肝鍋(あんこう肝鍋) 同蒸海膽

鮟鱇魚鍋係茨城縣名物，被譽爲日本10大鍋
而鮟鱇魚肝更加被日本人稱之為海底鵝肝
可見其受重視情況
當然我買既時候根本就唔知呢d野
其實我當時連係咩魚湯我都唔知，小弟0日文知識

一飲，個湯非常鮮甜
望一望d料有蘿蔔、豆腐、紅蘿蔔、大蔥、娃娃菜同好多鮟鱇魚肝

一食鮟鱇魚肝……oh no, not my cup of tea
感覺好奇怪，好粉，而且會粘住個口腔
而且咬咬下味道有少少腥
成個感覺十分不良好
但單純計個湯係好既，又鮮甜又多料
盛為800Yen

戴定頭盔先，味道呢家野係好主觀，各人喜好不同而樂亦無窮也

另外我見到好多人食蒸海膽，我又即刻買一個，800Yen
其實我好中意食生海膽，有天然甜味好正

第一次試蒸海膽
感覺好似食緊平時扇貝隔離橙紅色個舊野
淋淋地又粉粉地
最緊要係無甜味，而且要靠豉油先有少少咸味

果然......食物呢家野都係百貨應百客
應該係我呢d cheap人唔識食高級野姐

今晚會打埋最後少少

好似好正咁啲攤擋

好似我地平時個d乜乜美食展咁
但人地日本呢個好多檔望落都好吸引

行行下都係覺得留肚入機場食啦
然後就臨時加插左東京站丸之内大廈
行上五樓有個好細觀景台，可以望下同時具備傳統風格同歐洲特色既東京站

其實隔離既新丸之内大廈7樓都有得望
不過懶得行

同大家彙報下
我當時身上仲淨1700Yen左右

前往成田機場，我今次無選擇到平時用開既京成access express
而係選擇左近一兩年推出既900Yen巴士
都係由京成公司營運
班次非常多，速度都好快
車程都係一個鐘多少少，同京成本綫相約

下面係時間表

記得係網上預訂先係900Yen，現場買飛係1000Yen

我就建議大家用呢個網預定，有英文版

其實都有樂天網可以預訂，但我覺得唔太user friendly
然後訂好，收到email就搞掂
到時搭車前比工作人員check好

上車地方係呢個位

得一張圖既

係啊 相機無電
手機影出黎又一般

同埋個觀景台好細 無乜其他角度
所以要去一定要去新丸之内

如果你係禮拜六日同公衆假期抵達羽田，而又住係山手線
我十分推薦你地搭東京單軌電車，買一個500Yen pass包機場出市區+一程山手線

500 yen 係羽田直到山手線站？

平到咁？！
成田落機搭乜春鐵路 巴士 都要成3000yen

樓主覺得聽日去高尾山仲有冇野睇

係啊
因爲本身羽田都係算好近東京市中心

成田落機其實都有兩款1500Yen以下既鐵路選擇，都有兩間1000或以下既巴士搭wo

冇所謂啦，手機影出來都可以好靚

應該仲有，不過唔多
但我覺得可以一試

成田有咁平巴士咩
我用乘換案內有時都搵到d 平平地既鐵路 不過一時時有 冇就硬食貴鐵路

你可以直接google search京成電鐵
直接係官網睇時間表
京成本綫同Access express都係分別~1300/1100

巴士呢，我等緊會介紹一間900Yen巴士
另外你可以自己都望下下面呢條link

有三款平價巴士都係成田出市區或者掉轉

今日去左明治神宮外苑了 想去下近郊

我咁醒又識計數當然一早預訂好飛
我買左17:20個班
然後攞住張Print左出黎既Email去到車站度比工作人員check
一check......發覺無我record!?
我再望清楚自己張email
原來我係book左15號，但我係16號先走！

我即刻去office問有無得即場改返，話無
有無得破例比我上，都話無
我最後唯有硬比1000Yen搭車

原來我係一d都唔醒架!!!!!!!!!!

仲要我去巴士站之前係藥妝店買左支hand cream
結果我上左車之後，我身上得番大概500Yen......
真係好險

臨離開東京 再留多次倩影

去到成田機場check-in完
由於身無幾多分文
所以我只好指望便利店作爲我救星
結果我就買左盒叮完好好食既肉醬芝士意大利飯

今次呢個遊記就此告終，收尾收得好突然

先多謝大家支持

全靠各位一路支持或者批評
令我更加有動力keep住每次旅行完返到香港繼續趕功課、忙Pt之際，都心甘情願抽夜晚時間盡量有咩分享就打d咩

每次都覺得自己遊記其實都好長氣
但又每次想打少d個陣諗返起我以前第一次plan行程個陣，都係靠有d善心人詳盡既blog先幫我到，就希望可以一直傳承落去

我希望我每個blog除左帶比大家歡樂喜悅，更加可以係充滿資訊性
所以大家有咩問題唔怕提出，不論我定其他巴絲打都好樂意幫你

-----------------------------------

題外話：

之前出過幾個blog，認識到一兩位本身有寫blog又係youtuber既網友
佢地都有比提議我可以考慮下拍埋video blog，拍得好有機會出位

另外都有個別巴絲打問過我，點解唔拍下video blog啊
話好期待我不斷介紹唔同景點

但係度都講聲我短期内都唔會做呢d事啦
皆因小弟肥矮毒柒，上鏡即刻十萬負皮
而且小弟都唔係咩富有人家，都唔會買好多器材啦

真心一句，我去旅行其實都係想自己開心、enjoy
我又無興趣出位，學人做咩youtuber又去d咩media trip
每次旅行，我都希望我靈魂之窗可以記錄唔同既野，係屬於我自己既
我未有呢個興趣去消費自己去得到d咩
始終用文字去表達先係我既style，同各位中意去旅行既人分享已經係最開心
而且拍片需要你本身有呢technic之餘，你都要有呢個heart同時間，我暫時就未有啦

-----------------------------------

做下預告先

小弟12月就無旅行去啦，聖誕對我太貴，無錢去
不過我1月頭會再次出發去日本，呢次目的地係山陽(岡山、廣島、山口)
所以下次再出post應該會係1月中既事

得返500yen係身
做乜搞到咁忟水 , 你有冇開通定海外提款呀 , 萬一有D咩事仲要用錢咁點算

如果去成田T3(香草和Jetstar)，坐巴士真係方便好多，不用在T2再轉巴士或者行長走廊。師兄下次去山陽地區，我一定會繼續支持，正！

其實我有開通
不過見仲頂得住就費時禁啦

我都係鍾意睇文字+相多過睇片
支持樓主繼續以呢個方式出遊記

而且T3本身設備已經好齊全
有曬food court、便利店同藥妝店

我都中意文字多d
成日覺得文字會detail d

我都係咁話，去旅行自己開心最重要，拍片顧慮好多野，專注唔到行程
其實文字加相都好易令我地收到一樣既資訊姐
期待你一月之旅

今日高尾山

^_^

嘩 好靚呀

好旅程

咁好天睇到富士山

睇完post都好想快閃一次
窮學生冇咩時間 又冇乜錢 去唔到7日咁耐
如果東京冇話target睇咩 2日可以去邊

如果無target 其實都係瘋狂係市區行
Shopping 睇下夜景
無目標去東京係我眼中同留係香港相差唔算太遠

江之島一天

上次去10日關東關西 得3日係東京 有一日俾左迪士尼 結果就冇去江之島 同埋築地
如果有機會一定要去

其實想試下去近郊 不過一丁友又冇時間

我第一次去日本就係12日關西+東京，得3日半係東京完全好似乜都無做過
江之島近近地其實一定要去下，連埋鐮倉

視乎你近郊定義姐
好似江之島、高尾山呢d我都覺得算係近郊
遠d就輕井澤、日光啦
如果純近郊+快閃其實都要起碼3 4日，買1萬果個JR pass，用3日

分別大囉

飲食方面同睇既野係大
但個模式有d相似

朋友今日去咗神宮外苑 仲有好多銀杏睇
但多人到仆街

係啊 每逢11月下旬呢段時間係銀杏綻放最好
所以超級無敵多人，多到會阻塞馬路

如果各位朋友係搭uo的話
相信係飛機度捱4個鐘餓都係一件唔容易嘅事
所以好多人都會選擇偷偷偷地買飯團、三文治或者麵包上機，所以便利店好重要
一般係3樓拎完boarding pass之後，大家都會行上4樓7-11買
日頭回程還好，但如果你係夜晚回程，4樓個間7-11好多熟食都會比人掃曬
我建議大家不妨多行幾步，去到最底個層都一樣有7-11，而且幾夜都大把貨
隔離其實都有一兩間便利店添

我1號都打算去 但成個星期都陰天

唔該樓主
後日夜機番 本身都頭痛緊夜晚個餐點好

屋企人在日本，希望學好日文快點走人 在日本唔識日文生存好困難 好掛住日本的野食，天氣，踏啤車在jr回屋企好舒服的感覺 香港現在唔岩我

剛剛一次過睇哂

可能遲d住慣返香港呢
不過日本係舒服好多

係機場食埋dinner先 然後買小食上機都得

正有此意，諗起m記個明太子shake shake粉就
聽日入機場前順便去埋outlet

你會點去outlet呀
係機場有來回巴士卷700yen喎
不過你都可以係酒酒井站直接搭巴士去嘅

就係係酒酒井站轉巴士
依家血拼完入緊成田準備番香港喇

Welcome back to hell

你又飛

睇多次參考吓
下星期飛都仲未諗到做咩好

偶然出走下都好啊
不過2017年停產啦，無買任何12月機票

有無d咩地方特別想去/再去啊

貓頭鷹cafe
有D想試下影日落既展望台, 未試過, 可能六本木
skytree塊玻璃

之後諗唔到了

skytree塊玻璃反曬光 完全係搞笑
買下野、食餐好既、去下cafe坐下都一日啦

所以我好積極睇緊呢排日本興食D乜

都冬天 食下鍋類啦

已經成功將我個油雞搬過去我個blog
如果大家嫌麻煩費事不斷load下一頁
可以上我個blog，已經分好每1-2個主題為一個章節
同以前做法都係一樣啦

清好波
過兩星期去但忙到仆街唔得閒諗行程
參考下先

東京好在交通方便
唔洗花太多時閒plan
可能求其下禮拜六日plan下都ok

下星期出發去東京，第一晚係富士山過。唔知會唔會落雪